<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Моят Фитнес</string>
    <string name="radio_male">Мъж</string>
    <string name="radio_female">Жена</string>
    <string name="enterHeight">Въведете Височина(см)</string>
    <string name="enterWeight">Въведете Тегло(кг)</string>
    <string name="enterAge">Въведете Възраст</string>
    <string name="BtnNext">Продължи</string>
    <string name="gender">Пол:</string>
    <string name="loading">Зареждане…</string>
    <string name="btnMC">Калкулатор на Макросите</string>
    <string name="btnFN">Бележки за Тренировки</string>
    <string name="btnRec">Рецепти</string>
    <string name="btnGuides">Ръководство за Упражнения</string>
    <string name="Choose">Избери храна :</string>
    <string name="age">Възраст:</string>
    <string name="weight">Тегло(кг):</string>
    <string name="height">Ръст(см)</string>
    <string name="edit">Редактирай</string>
    <string name="api_key">e17b90579a8e47e7ba8d78b7b4371946</string>
    <string-array name="array_menu">
    <item>Пилешко с ориз(350g)</item>
    <item>Пилешко с картофи(350g)</item>
    <item>Свинско с ориз(350g)</item>
    <item>Свинско с картофи(350g)</item>
    <item>Паста(250g)</item>
    <item>Пица(400g)</item>
    <item>Ниско-калорична Пица(400g)</item>
    <item>Телешки Бургер(300g)</item>
    <item>Ниско-калоричен Бургер(300g)</item>
    <item>Бъркани яйца(250g)</item>
    <item>Банан(118g)</item>
    <item>Ябълка(182g)</item>
    <item>Фурми(30g)</item>
    <item>Кока-кола(500ml)</item>
    <item>Кока-кола zero(500ml)</item>
    </string-array>
    <string-array name="tags">
        <item>основни</item>
        <item>гарнитури</item>
        <item>десерти</item>
        <item>предястия</item>
        <item>салати</item>
        <item>хляб</item>
        <item>закуска</item>
        <item>супи</item>
        <item>напитки</item>
        <item>сосове</item>
        <item>марината</item>
        <item>хапки</item>
        <item>леки ястия</item>
        <item>напитки</item>
    </string-array>
    <string-array name="muscle_group_exercise">
        <item>Мускулна Група Гърди</item>
        <item>Мускулна Група Гръб</item>
        <item>Мускулна Група Корем</item>
        <item>Мускулна Група Ръце</item>
        <item>Мускулна Група Крака</item>
    </string-array>
    <string-array name="muscle_group_description">
        <item>Гръдните мускули са отговорни за движението на ръцете по тялото и нагоре и надолу, както и за други движения като флексия, аддукция и ротация. Повечето упражнения за гърди включват избутване на ръцете от тялото или на тялото от ръцете. Колкото по-силни са гръдните ви мускули, толкова по-силно е цялото ви тяло.</item>
        <item>Много хора тренират гърдите, корема и раменете си във фитнеса, но не и гърба. В резултат на това се натоварва само предната част на тялото и пренебрегването на гърба има по-голям потенциал за нараняване. Укрепването на гърба не само ви поддържа във форма и прави стойката ви, но и изглежда добре. Но най-важното е, че свеждате до минимум риска от страдание от неприятна болка. И това не се отнася само за болките в гърба – „лошият“ гръб натоварва шията, което от своя страна води до главоболие и в най-лошите случаи изтръпване на ръцете и краката.</item>
        <item>Вашето ядро е централната част на тялото ви. Включва таза, долната част на гърба, бедрата и стомаха. Коремните мускули понякога се наричат коремни мускули. Основните упражнения тренират мускулите в сърцевината ви да работят в хармония. Това води до по-добър баланс и стабилност, наричани още стабилност. Стабилността е важна, независимо дали сте на игралното поле или извършвате редовни дейности. Всъщност повечето спортове и други физически дейности зависят от стабилни основни мускули.</item>
        <item>Всяко движение на бутане, дърпане, протягане или люлеене на ръцете изисква различен набор от мускули и тренирането на тези мускули може да ви помогне да правите всичко - от носене на торба с хранителни стоки и вдигане на кучето до задържане на поза на дъска в йога и отваряне на тежка врата.</item>
        <item>Нека си признаем, хората ходят, тичат, скачат, продължават. Особено когато практикувате бягащи спортове (като бягане), тренирането на мускулите на краката ви ще има голяма полза от това. По-силните мускули на краката и сърцевината осигуряват повече стабилност. Освен това имате много по-голяма експлозивна сила, което е много полезно за кросфит или HIIT. Като бегач ще се спъвате по-рядко и шансът от наранявания при бягане е много по-малък.</item>
    </string-array>
    <string-array name="muscle_group_chest_exercises">
        <item>Лежанка</item>
        <item>Наклонена Лежанка(напред)</item>
        <item>Наклонена Лежанка(назад)</item>
        <item>Флайс</item>
        <item>Кросоувър с въже</item>
        <item>Лежанка с дъмбели</item>
        <item>Лицеви опори</item>
        <item>Кофи</item>
        <item>Гръдна преса на машина</item>
    </string-array>
    <string-array name="muscle_group_chest_exercises_description">
    <item>Лежанката е комплексно упражнение, насочено към мускулите на горната част на тялото. Това включва легнало положение на пейка и натискане на тежестта нагоре с помощта на щанга или чифт дъмбели. По време на лежанка спускате тежестта надолу до нивото на гърдите и след това натискате нагоре, докато изпъвате ръцете си. Това движение се счита за едно повторение</item>
    <item>Наклонената лежанка е вариант на лежанката и упражнение, използвано за изграждане на мускулите на гърдите. Раменете и трицепсите също ще бъдат индиректно включени. Използването на наклон ще ви позволи да се насочите по-добре към горната част на гърдите, изоставаща част за много повдигачи. Можете да включите лежанка под наклон във вашите тренировки за гърди, горна част на тялото, тренировки за избутване и тренировки за цялото тяло.</item>
    <item> Наклонената лежанка е отлично упражнение за укрепване на мускулите на долната част на гърдите. Това е разновидност на плоската лежанка, популярна тренировка за гърди. При лежанка в наклон, лежанката е настроена на 15 до 30 градуса при наклон. Този ъгъл поставя горната част на тялото ви под наклон надолу, което активира долните гръдни мускули, докато избутвате тежестите от тялото си. Когато са част от цялостна рутина за гърди, натисканията от пейка в наклон могат да помогнат на гърдите ви да изглеждат по-дефинирани.</item>
    <item>Флайс с дъмбели може да ви помогне да отворите гръдните мускули. Отворите за гръдния кош могат да помогнат за намаляване на болката в горната част на гърба, да увеличат обхвата на движение и да намалят стягането в горната част на тялото. Ако правите дъмбели на гърдите като начин да отворите гръдните си мускули, обмислете използването на по-леки тежести или дори без тежести. Това може да ви помогне да получите пълния обхват на движение от движението, без да се преразтягате. Разтягането твърде далеч може да доведе до нараняване.</item>
    <item>Кросоувърът с въже е изолиращо движение, което използва стек кабели за изграждане на по-големи и по-силни гръдни мускули. Тъй като се прави с помощта на регулируеми скрипци, можете да насочите различни части на гърдите си, като настроите скрипците на различни нива. Често се среща при тренировки за изграждане на мускули на горната част на тялото и гърдите, често като предварително изтощаване в началото на тренировката или завършващо движение в края. Често е в комбинация с други преси или махове за насочване към гърдите от различни ъгли.</item>
    <item>Често пъти лежанката с дъмбели се препоръчва след достигане на определена сила на щангата с щанга, за да се избегнат наранявания на пейка и рамена. Освен това, лежанката с дъмбели осигурява проверка на егото в количеството използвана тежест поради необходимостта да се поддържа стабилност на раменете по време на упражнението. Самото упражнение може да бъде представено като основно повдигане във вашите тренировки или допълнително повдигане към лежанка в зависимост от вашите цели.</item>
    <item>Лицевите опори изграждат сила както на горната част на тялото, така и на сърцевината.1 Има много модификации; начинаещите могат да започнат с по-лесни версии, докато по-напредналите трениращи могат да използват предизвикателна вариация. Можете да правите лицевите опори като част от тренировка със собствено тегло, кръгова тренировка или силова тренировка.</item>
    <item>В зависимост от типа тренировка, която правите, кофичките са едно от упражненията, които често могат лесно да бъдат забравени, но са чудесно допълнение към вашите дневни тренировки за гърди, рамене и ръце. Независимо дали сте във фитнеса, навън или у дома, винаги има част от оборудването наоколо, което можете да използвате, за да добавите спадове към всяка рутинна тренировка.</item>
    <item>Пресата за гърди помага за изграждането на гръдните мускули, като същевременно работи за бицепсите, делтоидите и латисимуса на гърба. Пресата за гърди в седнало положение е изправена версия на легналата лежанка и е чудесно допълнение към силова тренировка за горната част на тялото.</item>
    </string-array>
    <string-array name="muscle_group_chest_exercises_instructions">
    <item>Легнете по гръб на плоска пейка. Хванете щанга с ръце, малко по-широки от ширината на раменете. Щангата трябва да е директно над раменете.
        \n\nПритиснете краката си здраво в земята и дръжте бедрата си на пейката през цялото движение.
        \n\nДръжте сърцевината си ангажирана и поддържайте неутрална позиция на гръбнака по време на движението. Избягвайте извиването на гърба.
        \n\nБавно повдигнете щангата или дъмбелите от стойката, когато ги използвате. Спуснете щангата до гърдите, приблизително на нивото на зърната, позволявайки на лактите да се огънат настрани, на около 45 градуса от тялото.
        \n\nСпрете да се спускате, когато лактите ви са точно под пейката. Натиснете краката в пода, докато бутате щангата обратно нагоре, за да се върнете в изходна позиция.
        \n\nИзвършете 5 до 10 повторения, в зависимост от използваната тежест. Изпълнете до 3 комплекта.</item>
    <item>Легнете върху наклонена пейка и поставете ръцете си малко извън ширината на раменете.
        \n\nПоставете лопатките, като ги притиснете една към друга и ги забиете в пейката.
        \n\nПоемете дълбоко въздух и позволете на наблюдателя да ви помогне с повдигането, за да поддържате стегнатост в горната част на гърба.
        \n\nОставете тежестта да се уталожи и се уверете, че горната част на гърба ви остава стегната след повдигане.
        \n\nВдишайте и оставете щангата да се спусне бавно, като отключите лактите.
        \n\nСпуснете щангата по права линия до основата на гръдната кост (гръдната кост) и докоснете гърдите.
        \n\nИзбутайте щангата обратно нагоре по права линия, като се притиснете към пейката, забиете краката си в пода за задвижване на краката и изпънете лактите.
        \n\nПовторете за желания брой повторения.</item>
    <item>Закрепете краката си в края на пейката. Легнете с очи под щангата.
        \n\nХванете щангата с длани, обърнати напред, а ръцете са малко по-широки от ширината на раменете.
        \n\nИзправете ръцете си, за да вдигнете щангата от стойката. Преместете го през раменете си, като заключите лактите си.
        \n\nВдишайте и бавно спуснете щангата, докато докосне средата на гърдите ви, като държите лактите си на 45 градуса от тялото. почивка.
        \n\nИздишайте и повдигнете щангата до изходна позиция, като заключите лактите си. почивка.
        \n\nНаправете 12 повторения. Върнете щангата в стойката.
        \n\nПовторете общо 3 до 5 серии.</item>
    <item>Легнете по гръб върху плоска наклонена пейка. Поставете краката си здраво на пода от двете страни на пейката. Главата и гърбът ви трябва да останат плътно притиснати към пейката по време на упражнението.
        \n\nПомолете наблюдател да ви подаде 2-те дъмбела или внимателно ги вземете от пода и дръжте по 1 във всяка ръка.
        \n\nВдигнете ръцете над главата, така че да са изпънати, но не заключени. Лакътят ви трябва да е леко сгънат, а дланите и дъмбелите ви трябва да са обърнати един към друг.
        \n\nВдишайте и бавно спуснете дъмбелите в дъгообразно движение, докато застанат на една линия с гърдите. Ръцете ви ще бъдат протегнати встрани, но не и заключени. Не спускайте ръцете си по-ниско от раменете.
        \n\nИздишайте и бавно натиснете дъмбелите нагоре със същото дъгообразно движение.
        \n\nИзвършете 10-15 повторения. Почивка. Направете общо 3 комплекта.</item>
    <item>За да заемете начална позиция, поставете скрипците на висока позиция (над главата си), изберете съпротивлението, което да използвате, и задръжте скрипците във всяка ръка.
        \n\nНаправете крачка напред пред въображаема права линия между двата скрипаца, докато дърпате ръцете си заедно пред себе си. Торсът ви трябва да има малък наклон напред от кръста. Това ще бъде вашата начална позиция.
        \n\nС леко сгъване на лактите, за да предотвратите напрежението в сухожилието на бицепса, протегнете ръцете си встрани (изправени от двете страни) в широка дъга, докато почувствате разтягане в гърдите. Вдишайте, докато изпълнявате тази част от движението. Съвет: Имайте предвид, че през цялото движение ръцете и торсът трябва да останат неподвижни; движението трябва да става само в раменната става.
        \n\nВърнете ръцете си обратно в изходна позиция, докато издишвате. Уверете се, че използвате същата дъга на движение, използвана за сваляне на тежестите.
        \n\nЗадръжте за секунда в изходна позиция и повторете движението за предписания брой повторения.</item>
    <item>Вдигнете дъмбелите от пода с неутрален хват (дланите са обърнати навътре). Поставете краищата на дъмбелите в бедрената сгъвка и седнете на пейката.
        \n\nЗа да заемете позиция, легнете назад и дръжте тежестите близо до гърдите си. След като сте в позиция, поемете дълбоко дъх и натиснете дъмбелите, за да блокирате в горната част.
        \n\nБавно спуснете дъмбелите под контрол, доколкото е удобно (ръкохватките трябва да са приблизително на нивото на гърдите ви).
        \nСвийте гърдите и избутайте дъмбелите обратно в изходна позиция.
        \n\nПовторете за желания брой повторения.</item>
    <item>Свийте коремните мускули и стегнете сърцевината си, като издърпате пъпа към гръбначния стълб.
        \n\nВдишайте, докато бавно сгъвате лактите си и се спускате на пода, докато лактите ви застанат под ъгъл от 90 градуса.
        \n\nИздишайте, докато свивате гръдните си мускули и се изтласквате нагоре през ръцете си, връщайки се в изходна позиция. </item>
    <item>Използвайки успоредки, повдигнете се така, че ръцете ви да са напълно изпънати право надолу, китките леко зад раменете.
        \n\nУверете се, че коремът и глутеусите ви са активирани, за да стабилизирате тялото си от люлеене.
        \n\nСвийте коленете си, можете да кръстосате краката си за удобство.
        \n\nНаклонете гърдите си напред, приблизително 30 градуса. В идеалния случай тялото ви ще има форма на "L".
        \n\nДокато се спускате във вашето потапяне, оставете лактите си да се разширят леко, продължете, докато раменете ви са малко по-ниски от лактите и почувствате леко разтягане на гръдните си мускули.</item>
    <item>Хванете дръжките с пълен захват, като палецът ви се върти около дръжката.
        \n\nПоддържайте неутрална позиция на китките с китки в една линия с предмишниците.
        \n\nИздишайте и натиснете навън, докато ръцете ви са напълно изпънати (не заключвайте лактите).
        \n\nДръжте главата си стабилна към опората за гърба по време на това движение, а врата неподвижен. Трябва да почувствате съпротивление срещу хоризонталния тласък.
        \n\nНаправете кратка пауза при пълно разтягане.
        \n\nСвийте лактите си и се върнете в изходна позиция, като дишате по време на това възстановяване.</item>
    </string-array>

</resources>